林夕邊首詞最屈機?

最中意秋分

不來也不去

難念的經

弱水三千

18·27

煙火裡的塵埃

笑得開懷 哭得坦率
為何表情 要讓這世界安排
我就是我 我只是我
只是一場煙火散落的塵埃

憑何讓彼此變一對雪人
擁抱著等待決裂有聲
凝固那還未幻滅的風景

一圈圈相戀周期永不偏差

今期流行

任我行

不吐不快

沒完沒了各有需要把青春賤賣

漸行漸遠每天很快淡出得更快

新歌...

不會得到最愛 最多只有更愛
這麼反覆比較繼續重複到未來
才明白愛情 是我和自己的競賽

曾過敏了便麻木自己 塵埃於暗室總會墮地
如遭蚊叮蚤咬的酥癢過程 朝生已可暮死

如若第一位最愉快 為何上一位不釋懷

最心痛是 愛得太遲
有些心意不可等某個日子

相愛很難
一首歌道出愛情真相

那夜誰

人 有幾多次醒悟了 再發夢

相愛很難

春秋

富士山下

留白

白日夢內白風光 將光陰停下
白受罪後白開心 將心瓣埋下
採菊東籬下 以退為進化
白石畫下白開水 將色彩埋下
白襪踏亂白身影 將身軀除下
將陰影留白 向透明進化

白日白夜白花花 秋分即炎夏
日畫夜畫畫瘡疤 將畫筆扔下
給心境留白 向透明進化

白鷺白撞白烏鴉 好醜分明吧
日畫夜畫什麼畫 將畫框除下
給光景留白 向透明進化

白日白望白煙花 將感官遺下
日畫夜畫畫瘡疤 將畫筆扔下
將天色留白 世界無界嗎
畫日畫夜畫青空 空虛不能畫
日畫夜畫什麼畫 將畫框除下
將心跡留白 世界純潔嗎

咁都唔叫靚詞 冇野好講

郭富城既強

有心人

年經

shall we talk

曖昧
郵差

襯未曾散進我記憶 前來做曾做過的
溫心的你成為陌生者我怎 心息

浮生若水

曾聽說過 尋覓愛情 就像天與地別離和重聚過程
而我跟你 平靜旅程 就是到天昏發白亦愛得年輕
只需要 當天邊海角競賽追逐時
可跟你 安躺於家裏便覺最寫意
只需要 最迴腸盪氣之時 可用你的名字
和我姓氏 成就這故事
從此以後 無憂無求
故事平淡但當中有你 已經足夠
如果要說 何謂愛情 定是跟你動盪時閒話著世情
和你走過 無盡旅程 就是到天昏發白亦愛得年輕
不相信 當天荒不再地老不合時
竟跟你 多相擁一次便愛多一次
怎相信 最迴腸盪氣之時 可用你的名字
和我姓氏 成就這故事
從此以後 無憂無求
故事平淡但當中有你 已經足夠
從此以後 無憂無求
故事平淡但當中有你 已經足夠

快樂童話像你我一對 已經足夠

一定係迷失表參道
意境超深又用埋五言詩
冇乜歷練都聽唔明首歌講乜

似是故人來

電光幻影
一葉舟

明年今日
每個階段聽都有唔同嘅味道

24

庵中孤清清 長平難逃情
江山悲災損 流離仍重圓
我偶然與她見面 亦覺甚疲倦
花燭映窺粧 難為郎情長
交杯飲砒霜 泉台諧盟巒
我散心解悶誰作伴

重合劍釵修補破鏡
只有寄情戲曲與文字
盟誓永守 地老天荒以身盼待
早已變成絕世傳奇事

路過蜻蜓

失憶蝴蝶

不用再記起怎去忘記

識聽一定係 劊子手的最後一夜

黑暗中漫舞

太多 揀唔到

真 佢有好多好詞

得到定局又怕去到終站

Radias 首 傳說

來讓我唱
櫻吹雪蕩誰在飛
飛花入泥泥內有花氣

呢首真係無得輸

《煙火里的塵埃》是華晨宇請林夕修改了三次的歌，一場就火還走紅到海外，而也因為這首歌比較難唱，所以如今也是無人敢翻唱！華晨宇請林夕修改三次的歌，一唱就火走紅到海外，如今無人敢翻唱。

約定

披星戴月

可惜沒如果

皇后大道東

句句政治隱喻而且雅俗共賞

斷腸字點點
風雨聲連連

為那春色般眼神 願意比枯草敏感

百年孤寂

悲哀是真的淚是假的 本來沒因果
一百年後沒有你也沒有我

我本人
林夕
佢main紅樓夢

下一位前度

人來人往

冇人講楊千嬅
電光幻影
再見二丁目
飛女正傳
小城大事
楊千嬅

你的名字我的姓氏

有心人 張國榮

我 (國)

開到荼蘼

一絲不掛

成首完整得嚟，每一段都寫得好好

最屈機就唔知
最鍾意就"約定"

all

玉蝴蝶

獨家村
一絲不掛
人來人往

活著Viva

不來也不去
Shall We Talk
再見二丁目

其中一首

六月飛霜都無人講

約定
戇鳩仔先會揀弱水三千

正想comment 知音呀知音

士多啤梨蘋果橙

Shall we talk

同Juno 合作有佛味果啲好正

下一站天國

畫意

顛倒夢想

林夕說過我會愛得天昏地暗

非走不可

今期流行都冇人講

如花 超生了沒有果
如果 過路能重踏過

尼兩句第一次聽真係好深刻，靚到

小城大事
再見二丁目
假如讓我說下去
正確啲嚟講佢首首寫比楊千嬅嘅詞都好屈機

斯德歌爾摩情人

風月寶鑑

「想再見一面 誰要見你的面
想細訴思念 誰要你去想念」

「過眼雲煙裏兜兜且轉轉 從頑石鑿取每滴甜
死心眼塌地千洗百煉 煉石去補青天」

最愛夕爺引紅樓夢既詞

士多啤梨啤梨蘋果橙
什麼A餐B餐不敢揀

藥水三千

三千江春水 暫住寂寞天空
逛夠了世界 撇進了春風
＊活着自活着 萬象在逝水中暢泳
偶爾愛上過一些倒映
流年流成河流 流過幾度名勝
浪停下像拿着鏡 難辨舊日風景
山水非山水 涷了變雪堆
山水本山水 遇熱若霧水
混雜絕望後便是淚水 衍生出心碎
葡萄若化水 醉了會再醉 會跌進漩渦太虛
擠於渠裡 浸於浴裡 同樣落自春水
汗滴在血海紅不紅 散聚後味道如茶濃不濃
那是快感還是痛 深海裡永遠看不通
靜靜地浮游在青空 一轉身可以化進了杯中
口乾了便喝盡那密雲 像喝掉如夢如幻信不信
REPEAT＊
女：三千春江水 暫住寂寞天空
逛夠了世界 撇進了春風
清水苦水一樣暫住半空
女：水中不起花 萬物靜不動
碎了這塊鏡 照見了洶湧 眉頭才震動
汗滴在血海紅不紅 散聚後味道餘殘濃不濃
那是快感還是痛 深海裡永遠看不通
靜靜地浮游在清空 一轉身可以化進了杯中
口乾了便喝盡那密雲 像喝掉如夢如幻信不信
女：水慢慢 飄色於天空 水慢慢 將萬物玩弄
活著若是夢 是夢蝶讓水色震動
撇夠了冷雨 得到青空

似是故人來
人來人往
富士山下
約定

士多啤梨蘋果橙
認真:阿貓阿狗

金剛圈

我正式宣布 此po已完

櫻吹雪

說白了雪花非花 像櫻花非雪 作弄人

佢幫juno寫果D都好屈機

櫻吹雪

約定

還記得街燈照出一臉黃
還燃亮那份微溫的便當
剪影的你輪廓 太好看
凝住眼淚才敢細看

上次我個ex揾我傾佢同現任啲感情問題嗰時喊左出黎 咁啱間cafe啲燈光照落去 個輪廓真系好靚 送完佢上車之後 即刻勁後悔以前戇鳩咁應承左佢分手

再見二丁目

給自己的情書 王菲
「自己都不愛 怎麼相愛 怎麼可給愛人好處」

明日天地 只恐怕認不出自己
仍未忘跟你約定假如沒有死
就算你壯闊胸膛 不敵天氣
兩鬢斑白 都可認得你

用詞不華麗, 但認真夭心夭肺

細個唔明
或在同伴新婚的盛宴個感覺

大個經歷既時候即刻諗起首歌

愛得太遲
一首歌講哂愛情親情友情

你瞞我瞞

Chok峯隻浮生若水
啲用字好靚 又有引用啲道家知識

即使身處逆流未畏懼
我兩手 一轉勢便浮浪午睡
任潮浪再巨 也終歸跌碎
何妨學習輕舟懂得戲水

假使所愛流離在對岸
我的心 肯輕放便難被碰撞
為誰而震盪 沒法收便放
離離合合悲悲喜喜似水 別強擋

善莫善於水 輕與重 也借勢推送
柔弱莫弱於水 水轉動 卸去了心痛
容大莫大於水 將壓力 化清風
磨到頑石也融 將恨意歸空

不爭先氣度才無處覓
永遠不執於有敵 才無敵
動搖沒法靜 要懂得用勁
浮沉順逆轉身不沾背影 像泡影

善莫善於水 水向下 退了也可進
柔弱莫弱於水 水舞動 哪裡要操控
容大莫大於水 山與岸 被簇擁
直到頑石失蹤 只望見清空

心灰了還未碎 心死了還在醉

原來我非不快樂 只我一人未發覺
如能忘掉渴望 歲月長 衣裳薄

如果要數林夕之最
一定係似是故人來
文筆同意境都無得輸

三餐一宿 也共一雙 到底會是誰
但凡未得到 但凡是過去 總是最登對

無份有緣 回憶不斷 生命卻苦短
在年月深淵 望明月遠遠 想像你憂怨

黑擇明

蘭亭序 墨跡失足晉代酒意裡
如目送 半生履歷換唐詩四句
號角吹 對酒當歌正欲醉
赤壁火裡我是誰 明月映溝渠

如夢令 夢醒此身再續三國志
憑欄盡處 再千百度覓尋是串數字
掏盡戰衣 五指山中說大志 哪堪精緻用詞
幕幕秘史 茫茫日子 何曾入過詩

來讓我唱：櫻吹雪蕩誰在飛
飛花入泥 泥內有花氣
我見我如無物 這個境界 與何人說起
人情是非 都拈花一笑忘記

那暗花 活色生香印在鈔票裡
凝望白眼 再將千色花見望穿秋水
懷念鳥居 任蝸居改變伴侶 逛京都卻爲誰
靜臥髮堆 橫陳夢裡 遺忘在鬥嘴

來讓我唱：櫻吹雪蕩誰在飛
飛花入泥泥內有花氣
我見我如無物 這個境界 與何人說起
誰才是我 都拈花一笑忘記

說白了雪花非花 像櫻花非雪作弄人
不用怕 入了神 沒有人 沒有人 沒有人 沒有塵

由我來獨唱：櫻吹雪蕩誰在飛
飛花入泥 泥內有花氣
我見我如無物我也非我 與何人說起
神遊異境 寫超生出世遊記
忘記 美不美 詩日記 不說道理

不吐不快

徘徊在似苦又甜之間
望不穿這暖昧的眼
愛或情借來填一晚
終須都歸還 無謂多貪

猶疑在似即若離之間
望不穿這暖昧的眼
似是濃卻仍然很淡
天早灰藍 想告別
偏未晚

入黎就係想講秋分

曖昧

佢寫比王菲個d都好屈機

如水

士多啤梨啤梨蘋果橙

不信眼淚 能令失落的你愛下去
難收的覆水 將感情慢慢盪開去
如果你太累 及時地道別沒有罪
牽手來 空手去

一起 要許多福氣
或者 承受不起
或者 懷恨比相愛更合理
即使 可悲